【並非百份百準確】直擊陀B七週 內地孕婦湧港驗血測性別 3500元「定生死」

中國人重男輕女。這個傳統，並沒有因為進入了廿一世紀而轉變，不少夫婦，仍然希望婚後一索得男。不過，內地早於2003年禁止非醫學需要的胎兒性別鑑定。曾有報道指，有內地人試圖從口岸走私孕婦血液入香港境內，或是將血液寄到香港化驗所，目的都是為了在香港化驗血液，驗出胎兒是男是女。不過運血風險高，血液若保存不妥更影響化驗結果，所以有不少夫婦，願意親自來到香港抽血檢驗，部分婦科診所亦因此衍生所謂的驗血服務。
從內地網上搜尋性別鑑定，就會見到不少網站介紹「香港驗血」的服務。記者發現，其實這些都是暗指個別香港婦科診所提供的胎兒性別鑑定的服務，更有流程攻略供參考，包括提醒申請來往港澳通行證以及如何應對執法部門的查問，而驗血的價錢由港幣3,500元至4,900元不等，只要胎兒夠七週便可驗血。記者來到一間有份做這些測試的診所，有孕婦坦言假如驗出是女孩，便會回內地墮胎。不過有醫生質疑懷孕七週驗血的準確度。即使是懷孕十週以上才驗，準確度是九成九，並非百份百。說到尾，一條人命的價值，究竟如何計算？
從攻略所列出的香港診所發現，所在地均在旅遊旺區。記者來到其中一間位於尖沙咀格蘭中心，名為「婦健」的診所，這間診所裝潢企理，外表與一般婦科診所無異。早上十一點，診所開門不久，門口已放置了幾個行李箱，七、八對夫婦基本坐滿了候診位置，耳邊全是普通話或是半咸不淡的廣東話。接待處的姑娘忙着登記新來的客人，當中就不乏查詢胎兒性別鑑定服務的夫婦，如記者聽到姑娘問一對夫婦：「你要即日出報告，還是一至兩個工作天再出報告﹖即日下午六、七點就有報告，那首先我們會以電話通知，然後文字版本就發電郵給你們。」
診所內貼着胎兒性別鑑定服務的介紹及價目表，有不少孕婦進來就表示已經預約性別鑑定服務，更打算即日往返內地，回家等候消息。在短短十多分鐘內，姑娘除了忙着接待新客人，亦忙着打電話通知化驗結果，但卻不是直接向對方說出胎兒性別是男或女。姑娘拿著電話向另一方說，「你的檢驗報告結果，檢驗樣本存在Y染色體」。

陀女將回內地墮胎
在診所內，我們接觸了其中一位來自東莞的孕婦王小姐，她由朋友陪同下來到香港做胎兒性別鑑定。她的朋友透露，今年三十多歲的王小姐已有兩個女兒，所以分外緊張。她們提醒記者，不用找中介，「自己來也很方便。」她坦言特別希望這胎是男生，可當記者再問如果這次還是女胎將如何的時候，她輕輕一嘆：「不生的了，因為大陸人跟香港人的思想不一樣，那就回去內地墮胎，因為內地有很多這些私人診所願意做手術。」
由於內地生育政策限制，加上中國社會傳統思想，不少內地夫婦都希望「一索得男」，至於頭胎是女的孕婦更是着緊二胎是否為男生。有見及此，內地早於2003年禁止非醫學需要的胎兒性別鑑定，但這也無法抑止家長們的好奇心，他們於是走到香港。不過，大部份的香港婦科醫生，只會在孕婦懷孕二十週照胎兒結構時，才會告訴孕婦，胎兒是男還是女的機會率高。
不過二十週才揭曉，對於如王小姐一樣，有是「女就會去墮胎」的需要的孕婦來說實在太遲。根據王小姐的說法，以及婦科診所網站的介紹，只要懷孕週數達七週，來港抽血前先在內地照超聲波，檢查胚胎是否成形及心跳，她們就可以預約醫生，親身來到香港診所進行性別鑑定。
香港所謂的胎兒性別鑑別技術，其實是指無創性的產前檢查。胎兒的DNA會在懷孕期間滲入母體，透過抽取母體10毫升的血液，便可分隔血液中游離的胎兒DNA加以分析。這種無創性的產前檢查主要測試胎兒有否患有唐氏綜合症﹐它亦可以檢測男女染色體以及染色體的微小缺陷病。不過，亦因此被濫用作檢測胎兒性別，以DNA內是否含有Y染色體，判斷腹中是不是男胎（女性DNA內不含Y染色體）。
微信上有不少中介，聲稱可以幫忙聯絡香港婦科診所，或是寄血來港化驗。記者瀏覽中介的微信朋友圈，發現有不少化驗結果及紀錄，而孕婦都指性別鑑定結果準確，聽起來令有意做鑑定的孕婦十分心動。可惜的是，記者亦看到有孕婦因為化驗結果顯示胎兒為女生，便決定人工流產，更指幸好化驗準確，而中介則感嘆希望她盡快調理身體，再次備孕，實在令人心寒。

化驗所資格成疑
婦健提供三間化驗所讓客人選擇，三間化驗所分別名為達雅高化驗所、5D DNA，又名港健，以及迪安亞化驗所。根據診所職員介紹，三間化驗所均提供同樣的化驗服務，準確率一樣為九成五至九成八，不過就因為取得化驗報告的快慢而收費不同，而最快的就只需要在抽血後等待六小時左右就能取得結果，價錢由港幣3,500元至4,900元不等。
不過翻查三間化驗所，雖然他們都記錄在醫務化驗所管理委員會的《經營從事醫務化驗師專業業務的公司名單》，但在香港認可處的認可名冊中，就未見有這三間醫務化驗所註冊。而其中的達雅高化驗所，其母公司新亞集團，就在一八年十月自願終止認可資格。而另一間同樣提供性別鑑定服務的化驗所時代醫療集團，雖然他們的化驗單上印有認可處的認可資格標誌，記者就此向認可處查詢，認可處回覆則指時代醫療集團並不是香港實驗所認可計劃下的獲認可機構。
記者就此致電婦健查詢，診所職員表示無法回答化驗所的資格問題，但承認他們與化驗所有合作關係，而當問及如何確保化驗結果準確，她就指化驗單上有註冊的化驗師簽署，更反指客人是自願選擇哪一間化驗所做化驗：「你哋自己向化驗所查證啦。」不過想向化驗所查詢亦不容易，因為化驗所如達雅高只提供網上查辨報告的平台，以及微信公眾號。

醫生︰懷孕十週以上做測試
婦產科專科醫生黃慧儀指，無創性產前檢查隨着技術成熟及被廣泛認知，不少孕婦都願意做這類檢測，不過按照臨床實驗的結果反映，孕婦懷孕十週或以上做測試，才能得到準確率百分之九十九的結果。「這個檢驗要準確的話，其實胎兒的DNA濃度很重要，當胎兒週數太小的時候，血液裏的DNA濃度比例不多，這樣結果未必準確，若要有一定的準確度，就需要一定的週數，最好就是十週以上，DNA濃度足夠，才能有一個我們稱之為可信及可靠的結果。」
醫生亦強調因為反覆檢測，一般實驗室需要大概五至七日才可以得出結果，而實驗室亦不會接受懷孕週數太小的血液樣本，至於七至八週的血液樣本，分析後的準確度能否達到那些化驗所指的九成五至九成八則難以作出評論。「既然實驗室覺得它的準確度是需要十週，那我們就一定要跟隨這個條件去做。」
三至五千元做一個不是百份百準確的性別測試，假如最後更因此放棄一條生命。這樣雖然符合法律，但道德嗎？

滅國大計不是夢

個個都生仔點娶老婆？搞基？

無晒d 女人好撚大獲， 支那人咁簡單道理都唔明

痴撚線國度

話我迷信都好
落仔要還架

因為房產泡沫

呢班會湧香港驗性別的都有錢
生仔分身家對呢班人係上策

爸爸想要仔繼後香燈都算
個大肚婆都係女人
身為女人都歧視女人

不過算啦
香港好多女人都想生仔
全部人都生仔啦

hehe天堂

開間化驗所，全部化驗結果都係女，有冇得諗

比我就張張都寫係女滅撚曬佢地

21世紀啦 生女跟本著數過生仔

有錢的人先有幾多生幾多， 唔怕養， 生女的就殺明顯係養唔起小朋友的窮人

最好全撚部都生仔唔生女
快撚啲自然滅絕

買其他國家d女人

錢照收，但全部話係女嚟嘅

睇錯直布羅陀

滅國大計

乜而家做到咁爛價
六七年前收緊7000-10000

下
大陸男多女少左好多年啦喎
d傳統仲未逆轉?
成班生蕃咁

給我們生孩子，就放你走：中國拐帶、禁錮克欽族女性做性奴 強迫性交、生仔

呢啲係女就落嘅心態，係咪好似好多電影嘅大boss一樣？即係而家我背負著重大嘅家族任務，一兩條生命又算得係咩

同大陸狗講人性?傻的嗎?

香港呢個社會做女人好過做男人1萬倍

香港都唔知幾多人想生女

好多爸爸都鐘意女

生咗第一胎係仔
個心定咗
咪想要女

有大陸親戚試過
好心寒

同支那畜講天譴

No la
你太唔了解佢哋
我老婆嘅親戚夫家好有錢
都係照落
好癡線

可以娶港女/越南妹

信知生男惡，反是生女好。生女猶得嫁比鄰，生男埋沒隨百草

男仔讀書唔成，將來條路會好難行

窮人生仔正仆街 生仔生女都咁話

男權至上思想啱晒班連登仔啦
連登仔同班支那人有咩分別
成日開口埋口話女人係雞

而家大陸男多女少，男既比例係多好撚多。

生女先值錢啊

咁嫁喇 個個都生仔，到時冇女人俾你地個仔啪啪啪
啪男人喇

發達鳥~
到佢落完胎之後
被通知個b有J

生女發大財 係要生仔出黎捱窮

好痴線 大陸狗已經面對緊男多女少既問題
我要好好愛錫女朋友先得

习大就是天
屌你老母支那真係

唔係百分百準確

無左一胎政策仲要落？

支那人不嬲都係戇鳩思維
個個想生仔
但個仔大咗之後又話搵唔到老婆
搞到要去捉人啲女嚟做新抱

窮人先係 有d錢都會追仔 特別個班收地暴發戶

窮人生女做雞好快就係大陸二三線買到樓

我聽過有個case係第一胎係仔，都想第二胎都生仔，佢地覺得仔有兩個先保險後尾第二胎係女，佢哋就講咗句：香港呢個年代生女都好嘅⋯⋯

真係咩思想嘅人都有

離搞基大國不遠

而家娶老婆唔係要俾幾十萬禮金再有層樓咩
咁計落係咪生女比較著數 而且做女人搵錢易過男人咁多

保咩險？
驚個仔死？ 咁戇鳩嘅

真係理解唔到佢地既想法

總有人生